加拿大控煙新規：要求煙盒統一使用「最醜」顏色

為推動控煙，加拿大聯邦政府決定實施新規，要求所有煙草製品外包裝盒必須統一使用單一、標準的褐色，加拿大媒體報道說，這是一種被市場營銷業界形容為"天下最醜"的顏色。

同時，包裝上還必須使用展現吸煙健康風險的圖片。只有允許的文本可以以標準字體、顏色、字號和位置在包裝上顯示，其它獨特和誘人的元素都必須被去除。另外，煙草製品外殼及煙草產品外形等也須採用統一的設計。比如，超細、超長的所謂"時尚"或"新潮"造型的香煙將不復存在。

據悉，新規將於今年 11 月上旬開始對製造商實施，並於 2020 年 2 月初全面落實到零售層面。

加拿大癌症協會稱贊政府的新規，稱其為"世界上最好，最全面的"。

加拿大官方數據顯示，每年約有 4.5 萬名加拿大人死於與吸煙有關的疾病。根據加拿大官方的控煙戰略，加政府要在 2035 年將煙民數量降至全國總人口的 5%。而目前煙民在其總人口中所佔比例為 17%。

來自於 2000 年英國醫學雜誌發佈的《1950 年以來英國的吸煙、戒煙和肺癌狀況》這篇長達 50 年的調查論文得出以下 4 條結論：

1、吸煙是肺癌的主要死因之一，年齡越大，肺癌風險越大；

2、即使吸煙者人到中年以上，戒煙也能夠極大的降低肺癌風險；

3、在 30 歲之前戒煙能夠規避 90% 以上吸煙相關疾病的風險；

4、截止 1990 年，英國的戒煙運動直接導致肺癌患病率下降一半。

用左十秒搵隻色係邊

歧視白化症可恥

淨係見到king size

最柒一定係澳洲屎啡加 arial 牌子名

圖都佔左8、9成

冇用香港個d夠核突la
咪又係大把人周街食

煙撚有煙就夠架啦
包裝wfc照食

要做就直接賣空盒撚鳩佢地啦

屌

學日本全面公共禁煙最實際

呢個有既話真係唔敢買

其實幾高級，似義買品